<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on 思考、记录</title>
    <link>http://m.l2d.xyz/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on 思考、记录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://m.l2d.xyz/tags/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记录新学到的一个词——自证预言</title>
      <link>http://m.l2d.xyz/p/2018/self-fulfilling-prophecy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.l2d.xyz/p/2018/self-fulfilling-prophecy/</guid>
      <description>这段时间看《博弈与社会》，读到一个词 自证预言。还是贴一下英文原版的定义：
The self-fulfilling prophecy is, in the beginning, a false definition of the situation evoking a new behavior which makes the original false conception come true. This specious validity of the self-fulfilling prophecy perpetuates a reign of error. For the prophet will cite the actual course of events as proof that he was right from the very beginning.
通俗来说，指的是一件错误或不可能发生的事情，由于预言的存在， 导致了一些新的行为产生，而这些行为又促使事情的发生朝着预言的方向而去， 从而使得最后预言成真。
概括起来就三个字：乌鸦嘴。
虽然乌鸦嘴是个贬义词，但自证预言这种现象本身是中立的， 重要的是看你在现实生活中如何应用它。
其实有很多自证预言的例子。比较著名的有希腊神话中俄狄浦斯的故事： 神谕表示俄狄浦斯会杀死他父亲，因此他父亲在他出生后就想杀死他， 然而奉命执行的牧人新生怜悯放过了他，最终在不知情的情况下， 他杀死了自己的父亲并娶了自己的母亲； 一些教育领域的实验也展示了类似的效应： 一些被告知高智商的学生在后来学习成绩突飞猛进，其实这些学生是随机挑选的； 还有一个搞笑的：上海一男子因造谣称自己因造谣而被拘留15日而被拘留15日。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去香港打13价肺炎疫苗</title>
      <link>http://m.l2d.xyz/p/2018/hongkong-pcv13/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.l2d.xyz/p/2018/hongkong-pcv13/</guid>
      <description>其实在 2016 年底，药监局批准了 13 价肺炎疫苗（PCV13）上市，但针对的是 2 岁以内的幼儿，需要打 4 针，分别是 2、4、6、12~15 月龄的时候，费用不菲，并且如果错过第一针的时间（超过6个月），那么就不能再打了。
由于前几年国内的自费疫苗出过一次事情，当时就没有打这个疫苗，现在孩子超过2岁了，也不能在内地打。 前段时间刚好去香港办点事，想着就顺便带小孩去打了这个疫苗。由于去香港打疫苗的人特别多，所以国内是有不少中介的，可以帮忙预约。但是当时我们通过中介预约的时候发现都约满了，可想而知有多火爆了…… 后来辗转得知一个网站 https://www.edr.hk/，上面有香港所有注册医生的资料，如果是打疫苗的话，随便一个普通科医生就好。搜索酒店附近的诊所，直接打电话预约就好了，一般都是能约上的。
对了，PCV13 的收费都是标准的，1100 的疫苗费用加上 350 的出诊费一共 1450 港币，挺实惠的。
另外，香港疫苗中心 的网站上，有很多有用信息，可以参考。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>