<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on 诗酒趁华年</title>
    <link>http://m.sjchn.com/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on 诗酒趁华年</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://m.sjchn.com/tags/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>塑料基本知识</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/plastic/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/plastic/</guid>
      <description>最近看到揭秘食品包装背后的真相这篇文章，了解了塑料的很多知识，感觉有必要把重点记录下来，是为本文。
 生活中常见的食品包装有易拉罐、纸和塑料，其实前两个里都含有塑料。易拉罐内侧是塑料薄膜，纸包装食物时，表面都会喷涂一层薄薄的塑料
 塑料无所不在，4500米深的海鱼里也能找到微塑料的痕迹。饮用水和食盐（尤其是海盐）里都发现了微塑料。微塑料对人体的影响还有待研究
 生活中常见的塑料有7类，比如塑料瓶底或者瓶身上会有一个三角形的框，里面的数字就代表塑料的种类。这7类塑料的详细信息如下
   PET  学名是对苯二甲酸，又叫涤纶，回收后可以做衣服和绳子。几乎不用任何添加剂，非常透明，一般不会加塑化剂 总体来说非常安全，矿泉水瓶大量使用 最大的缺点是不耐热，80度以上严重变形，140度基本融化，因此不能用来装热水 耐水又耐油，超市里常见的瓶装油瓶子一般是用1号塑料  HDPE  高密度聚乙烯，以前常见的白色油壶就是以这种塑料为材质 总体安全，但不适宜装液体食物。因为为了让这种塑料强度更高，会加入石灰或二氧化硅，如果用来装油或者奶制品，不可避免会发生萃取或溶解，因此不太安全。  PVC  学名聚氯乙烯，涉及到塑化剂的使用 常见的产品有很硬的水管、水晶垫和PV的垫片等。通过调节增塑剂的比例，产品形态也不一样。增塑剂比例越高，弹性就越好，越透明 如果食品的经过了PVC管，那么可能会导致增塑剂在食品里出现。比如家里的水管是PVC的，那就不安全  LDPE  平常生活中最常用的塑料包装，可以做得非常薄。加入化学助剂可以调整塑料的参数，比如是否容易捻开 由于添加了化学助剂，虽然量很小，但如果跟食物的可使用部分直接接触，是存在一定风险的 装食物没问题，不要跟食物的可使用部分接触  PP  学名聚丙烯，公认最安全的塑料 没有添加化学助剂，可以耐高温，放微波炉能承受140~150度高温，餐饮业广泛使用，成本相对较高  PS  学名聚苯乙烯，常见的泡沫饭盒就是这种材质 总体比较安全，高温会分解成有毒的苯乙烯 一般用来做泡沫，结晶性非常高，偏脆  PC  学名聚碳酸酯，常见的老式蓝色水桶就是这种材质 唯一的工程塑料，易加工，耐磨性和力学性非常好 唯一的缺点是含有双酚A，很难清除。双酚A是环境雌激素，非常小的量就可能对人体造成直接的影响。在尿液中的含量在1.43PPB（十亿分之一）的时候就可能对健康造成影响 双酚A与性发育提前、癌症之间可能存在关联 欧盟已禁止PC奶瓶，奶瓶都换成了玻璃或者PP   塑料在生活中到处都是，大家已经离不开了。用塑料制品的几点注意事项：
 装合适的东西。比如1号塑料可以装水装油，2号塑料就不合适
 注意使用温度
 尽量避免光照。因为光照会造成塑料的老化，家用塑料制品尽量不要超过三年
 塑料和金属一样，会疲劳。不能反复施加同样的外力
  最后，尽量少用塑料，如果可以，选择玻璃和陶瓷，因为经过一千多度高温烧制的材质，几乎永远是要比塑料安全的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再次尝试 Rime 输入法</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/rime/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/rime/</guid>
      <description> 为什么说再次尝试呢，因为第一次尝试很快就删掉，但没过几周又重新尝试了 😂
好早前是在推薦一個神級輸入法——Rime这里知道 Rime 的，不过一直没有尝试。一是之前 Windows 上用的 Google 拼音输入法和后来的微软拼音也都还不错（还是想要点隐私的，所以搜狗不会考虑），后来用 Mac 了，一直用的默认输入法，实在是不太习惯，好多专业和流行的词都不能直接打出来，配置也很少，比如翻页就不能改成逗号和句号。于是尝试使用 Rime。
Mac 上安装 Rime 很简单，直接 brew cask install squirrel 就可以了。不过这只是万里长征的第一步，后面还需要更多的配置，不然基本都没法使用。
首先，是参考 https://github.com/hotoo/rime 下载了一些配置文件，然后从 https://github.com/xiaoTaoist/rime-dict 下载了搜狗、聊天、诗词等词库（虽然搜狗输入法不能用，但不可否认，它家的词库质量是很高的，这也都是大量的用户搜索积累下来的）。做完这两步后，就差不多了。对配置文件根据需求做些调整，选择简体输出，就可以了。整体输入界面还是很简洁的，如下图所示。
装完后新鲜了一段时间，逐渐就会发现很多时候还是需要选词的，基本没有词的上下文联想功能，相比搜狗、微软等还是有一定的差距，而跟 Mac 系统的默认输入法相比应该是差不多的，都需要“调教”一段时间，把一些常用的词都记录下来了就会好很多。说实话我还是倾向于使用系统默认输入法的，但不爽的主要有两点：
 配置太少，比如翻页键不能设置，[ 和 ] 太远了 不知道词库被同步到哪里了，有时打过的词好像也没记住，不知道为什么，完全不可控  就这样，暂时先用着吧，说不定哪天受不就换回了系统默认输入法了 😀
最后，我的配置文件可以从这里下载。另外附上所有的相关资料。
相关资料  https://rime.im/ https://github.com/rime/home/wiki/RimeWithSchemata https://www.dreamxu.com/install-config-squirrel/ https://github.com/xiaoTaoist/rime-dict https://github.com/hotoo/rime https://github.com/m142/conf/tree/master/rime  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黎明不要来</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/dawn_no_come/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/dawn_no_come/</guid>
      <description>黎明请你不要来
就让梦幻今晚永远存在
留此刻的一片真
伴倾心的这份爱
命令灵魂迎入进来
请你唤黎明不要再不要来
现在浪漫感觉放我浮世外
而清风的温馨
在冷雨中送热爱
默默让痴情突破障碍
不许红日 教人分开
悠悠良夜不要变改
不许红日 教人分开
悠悠良夜不要变改
请你命黎明不必要再显姿彩
现在梦幻诗意永远难替代
人闯开心扉
在漆黑中抱着你
莫让朝霞漏进来</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反思一次低效的做事方式</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/wrong-ways-about-themes/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/wrong-ways-about-themes/</guid>
      <description>周末的时候，想给小站换个主题，因为目前的主题有点太商务太传统，不够现代。大概浏览了一下，相中了 tale，特别简单的一个主题。然后就是下载，改配置，hugo server 的时候提示 hugo 版本太低，不支持 sass。这个简单，从这里直接下载最新版本即可。结果仍然提示不支持 sass，需要 extended 版本才支持，然而官方只提供了 Linux, Mac 和 Windows 平台的 extended 版本，树莓派的 arm 平台没有 extended 版本。没办法，只有自己动手编译了。
问题就出在这里了。由于惯性思维，想当然地以为树莓派内存小可能编译 hugo 会失败，于是从一开始只考虑在 Mac 和 Linux 下编译。准备工作倒都还比较简单，把 repo clone 下来即可。编译的时候碰到了一点问题，因为官方文档不是很清楚，没有写怎么为其它平台编译，以及编译的各种选项等。于是摸索了一番，得到下面的编译命令：
GOOS=linux GOARCH=arm go build -o hugo --tags extended main.go  很不巧的是，Linux 平台下报这样的错误：
# github.com/wellington/go-libsass/libs ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:8:9: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:151:10: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:153:9: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:157:10: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:159:9: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:164:10: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:166:9: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:170:10: undefined: SassNumber ../../go/pkg/mod/github.com/wellington/go-libsass@v0.0.0-20180624165032-615eaa47ef79/libs/sass_number.go:175:28: undefined: SassNumber .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录新学到的一个词——自证预言</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/self-fulfilling-prophecy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/self-fulfilling-prophecy/</guid>
      <description>这段时间看《博弈与社会》，读到一个词 自证预言。还是贴一下英文原版的定义：
The self-fulfilling prophecy is, in the beginning, a false definition of the situation evoking a new behavior which makes the original false conception come true. This specious validity of the self-fulfilling prophecy perpetuates a reign of error. For the prophet will cite the actual course of events as proof that he was right from the very beginning.
通俗来说，指的是一件错误或不可能发生的事情，由于预言的存在， 导致了一些新的行为产生，而这些行为又促使事情的发生朝着预言的方向而去， 从而使得最后预言成真。
概括起来就三个字：乌鸦嘴。
虽然乌鸦嘴是个贬义词，但自证预言这种现象本身是中立的， 重要的是看你在现实生活中如何应用它。
其实有很多自证预言的例子。比较著名的有希腊神话中俄狄浦斯的故事： 神谕表示俄狄浦斯会杀死他父亲，因此他父亲在他出生后就想杀死他， 然而奉命执行的牧人新生怜悯放过了他，最终在不知情的情况下， 他杀死了自己的父亲并娶了自己的母亲； 一些教育领域的实验也展示了类似的效应： 一些被告知高智商的学生在后来学习成绩突飞猛进，其实这些学生是随机挑选的； 还有一个搞笑的：上海一男子因造谣称自己因造谣而被拘留15日而被拘留15日。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去香港打13价肺炎疫苗</title>
      <link>http://m.sjchn.com/p/2018/hongkong-pcv13/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://m.sjchn.com/p/2018/hongkong-pcv13/</guid>
      <description>其实在 2016 年底，药监局批准了 13 价肺炎疫苗（PCV13）上市，但针对的是 2 岁以内的幼儿，需要打 4 针，分别是 2、4、6、12~15 月龄的时候，费用不菲，并且如果错过第一针的时间（超过6个月），那么就不能再打了。
由于前几年国内的自费疫苗出过一次事情，当时就没有打这个疫苗，现在孩子超过2岁了，也不能在内地打。 前段时间刚好去香港办点事，想着就顺便带小孩去打了这个疫苗。由于去香港打疫苗的人特别多，所以国内是有不少中介的，可以帮忙预约。但是当时我们通过中介预约的时候发现都约满了，可想而知有多火爆了…… 后来辗转得知一个网站 https://www.edr.hk/，上面有香港所有注册医生的资料，如果是打疫苗的话，随便一个普通科医生就好。搜索酒店附近的诊所，直接打电话预约就好了，一般都是能约上的。
对了，PCV13 的收费都是标准的，1100 的疫苗费用加上 350 的出诊费一共 1450 港币，挺实惠的。
另外，香港疫苗中心 的网站上，有很多有用信息，可以参考。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>